\chapter{Vorbereitung}
\section[Vergleich Plot Bibliotheken]{Vergleich verschiedener Java Plot Bibliotheken}

Jede Plotbibliothek wird in den Kategorien 	Entwicklungsteam, Version, Entwicklungstand, Benutzbarkeit,	Funktionalität, Abhängigkeiten, Größe, Lizenz und  Java version auf einer Skala von 0 bis 10 bewertet. Dabei ist 0 die schlechteste und 10 die beste Punktezahl. 

Die Punktezahl ist von vorhandenen Informationen abgeleitet.
\begin{description}
\item z.B. Entwicklerteam: 
\item nur ein Entwickler $\rightarrow$ 1, 
\item kleines Entwicklerteam $\rightarrow$ 4, 
\item kleines Unternehmen $\rightarrow$ 7 
\end{description}
Bei wenigen, nicht vorhandenen oder zu vielen unterschiedlichen Informationen wird eine geeignete Punktezahl abgeschätzt 
\begin{description}
\item z.B. Benutzbarkeit: 
\item schwere Einarbeitung in API, wenig Dokumentation $\rightarrow$ 3,
\item selbsterklärende API, große Dokumentation, viele Beispiele und Tutorien $\rightarrow$ 8
\end{description}
Die Bewertungstabellen sind immer nach dem Schema Kriterium, Bewertungspunkte, Kommentar aufgebaut (Tabelle \ref{tab:bewertungshead}). Eine Beschreibung der Bewertungskriterien finden sich in Tabelle \ref{tab:bewertungskriterien}.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l}
\hline
Bewertungskriterium& Bewertungspunkte& Kommentar \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Aufbau Bewertungstabelle}
\label{tab:bewertungshead}
\end{table}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|p{11cm}}
	\hline
	Entwicklungsteam & Bewertung für die Größe und Know-How des Entwicklerteams \\ 	
	Version & Versionsnummer der Bibliothek und damit verbundene Entwicklungszeit, z.B. Version $<1$ eher Beta als Release \\
	Entwicklungstand & Qualität der Anwendung, Anzahl der Bugs, Größe der Community \\
	Benutzbarkeit & Einfachheit der Benutzung (der API), Anzahl an Tutorien, Dokumentationen, Hilfestellungen \\
	Funktionalität & Umfang der Bibliothek, Menge der integrierten oder erweiterbaren Kurven oder Zeichenverfahren \\
	Abhängigkeiten & Anzahl und Art der Abhängigkeiten nach außen, z.B. externe Bibliotheken für Export oder OpenGL Anbindung \\
	Größe & Größe der (Kern) Bibliothek. Optionale Erweiterungen nicht inbegriffen. \\
	Lizenz & Bewertung des Lizenzmodells, open/closed source, wenn open wie offen ist die Lizenz (BSD, GPL, Apache, etc) \\
	Java version & Mindestens benötigte Javaversion \\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Erklärung Bewertungskriterien}
\label{tab:bewertungskriterien}
\end{table}

\subsection{\href{http://trac.erichseifert.de/gral/}{GRAL}} 
\ac{GRAL} ist die erste betrachtete Bibliothek. Sie ist Seit Dezember 2013 in der Version 0.10 verfügbar. Mit ihr ist es möglich, alle Arten von 2-dimensionalen Plots und Diagramme zu erstellen. Ausgenommen sind horizontale Balkendiagramme und 3-dimensionale Plots, sowie Radarplots und einige andere, selten benutze, Diagrammtypen. Dafür erlaubt sie jedoch eine Linienglättung, was von den meisten anderen Bibliotheken nicht unterstützt wird.\footnote{Test: \cite{GRALCompare}, S. 123}\\
Da, wie bereits erwähnt, bisher jedoch keine Version 1 erschienen ist und auch seit mehr als einem Jahr keine Fortschritte in der Entwicklung zu sehen sind, wurde jedoch von dieser Bibliothek abgesehen.
\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{l|l|l}
		\hline
		Entwicklungsteam & 3 & Zwei Entwickler. Dem Namen nach Verwandte.		\\ 	
		Version& 2 & In Version 0.10 Seit Dezember 2013	\\
		Entwicklungstand& 4 & keine Antwort im IRC nach 4 Stunden.	\\
		Benutzbarkeit & 9 & API vorhanden, How-To's und Beispiele verfügbar      \\
		Funktionalität & 8 & Alle wichtigen Diagrammtypen vorhanden.\\
		Abhängigkeiten & 9& Eine sehr kleine.              			\\
		Größe & 7 & ~260KiB                                			\\
		Lizenz & 10& LGPL                                 			\\
		Java version && 1.6                              			\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Bewertung GRAL}
\end{table}



\subsection{\href{http://www.jfree.org/jfreechart/}{JFreeChart}}
Als nächstes wird JFreeChart betrachtet. Diese Library ist in Version 1.0.10 vorhanden und damit nicht mehr so bug-gefährdet. Sie unterstützt eine weite Reihe von Charttypen und alle gängigen Ausgabeformate. Jedoch ist sie vom Speicherbedarf recht groß mit 1,5 MB und besitzt noch einige Abhängigkeiten, die ein zusätzliches MB beanspruchen. Dafür ist sie jedoch in verschiedenen Sprachen internationalisiert und besitzt ein aktives Forum, welches im Laufe der Entwicklung hilfreich sein könnte. 

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{l|l|l}
		\hline
		Entwicklungsteam & 1 & Einzelner Entwickler.	\\ 	
		Version& 8 & In Version 1.0.19. Aktuelle Weiterentwicklung läuft	\\
		Entwicklungstand& 9 & Aktive Forencommunity.	\\
		Benutzbarkeit & 7 & ausführliche API vorhanden. Developer Guide nur zu kaufen.     \\
		Funktionalität & 10 & Alle Diagrammtypen vorhanden. \\
		Abhängigkeiten & 4& Um alle Funktionen zu nutzen sind einige Dependecies nötig.\\
		Größe & 2 & ~1,5MB. 2.7 MB mit allen Dependencies. 			\\
		Lizenz & 10& LGPL                                 			\\
		Java version && 1.6. 1.8 für JavaFX Anwendungen.			\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Bewertung von jFreeChart}
\end{table}

\subsection{\href{http://jchart2d.sourceforge.net/}{jChart2D}}
Eine weitere Plot Library. Diese ist vor allem darauf ausgelegt, möglichst wenig Overhead zu benötigen und wissenschaftliche bzw. technische Diagramme zu erstellen. Damit wäre es für die hier gegebene Aufgabe geeignet. Das letzte Update ist aus dem Januar 2014, jedoch werden im Forum, vom Entwickler, immer noch Fragen beantwortet und Hilfestellung geleistet. Allerdings unterstützt es nur wenige Diagramm Typen.

\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{l|l|l}
		\hline
		Entwicklungsteam & 1 & Einzelner Entwickler.	\\ 	
		Version& 10 & In Version 3.2.2. Aktuelle Weiterentwicklung läuft	\\
		Entwicklungstand& 9 & Aktive Forencommunity.\\
		Benutzbarkeit & 8 & API vorhanden. Forum und Mailingliste verfügbar.      \\
		Funktionalität & 2 & Es fehlen einige Diagrammtypen. \\
		Abhängigkeiten & 4 & große Dependencies.\\
		Größe & 3 & ~460KiB. 2.2 MB mit allen Dependencies. 			\\
		Lizenz & 10& LGPL                                 			\\
		Java version && 1.6			\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Bewertung von jChart2D}
\end{table}


\subsection{\href{http://sourceforge.net/projects/jgnuplot/}{jgnuplot}}
Diese Bibliothek ist ein Gnuplot Wrapper. Das heisst sie stellt ein Interface in Java zur Verfügung, mit dem Gnuplot Graphen erstellt werden können. Gnuplot ist eine der verbreitetsten Plot-Programme. Es erlaubt viele Einstellungsmöglichkeiten, die auch ignoriert werden können, um einfache Graphen zu erstellen. Jedoch muss für diese Bibliothek zusätzlich Gnuplot als einzelnes Programm installiert werden, damit es lauffähig ist.
\begin{table}[h]
	\begin{tabular}{l|l|l}
		\hline
		Entwicklungsteam & 1 & Eine Person, eventuell mehrere		\\ 	
		Version& 4 & Keine Angegeben, wird nicht weiterentwickelt	\\
		Entwicklungstand& 1 & kein aktive Community gefunden		\\
		Benutzbarkeit & 4 & Wenig Beispiele, Kaum Dokumentation     \\
		Funktionalität & 8 & Gnuplot bietet sehr viele Funktionen	\\
		Abhängigkeiten & 4& Gnuplot als externes Programm  			\\
		Größe & 7 & ~250KiB                                			\\
		Lizenz & 8& GPL                                 			\\
		Java version && 1.5                              			\\
		\hline
	\end{tabular}
	\caption{Bewertung von jGnuPlot}
\end{table}

\subsection{\href{https://code.google.com/p/jmathplot/}{jMathPlot}}
JMathPlot ist eine Java Bibliothek zur Darstellung interaktiver Graphen in als Komponenten für Swing. Sie basiert nicht auf openGL. Sie bietet eine große Auswahl an Diagrammtypen sowohl in 2D als auch in 3D. Die neuste Version auf der Google Code-Page ist vom 1.8.2009, im SVN findet sich aber eine Version vom 24.6.2014. Es findet scheinbar keine Entwicklung mehr statt

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l}
	\hline
	Entwicklungsteam & 1 & Eine Person, eventuell mehrere		\\ 	
	Version& 4 & Keine Angegeben, wird nicht weiterentwickelt	\\
	Entwicklungstand& 5 & regelmässige Builds über Jahre hinweg	\\
	Benutzbarkeit &4 & Wenig Beispiele, Kaum Dokumentation      \\
	Funktionalität &5 &                                   		\\
	Abhängigkeiten &10& Keine                         			\\
	Größe &7 & ~250KiB                                			\\
	Lizenz &10& BSD                                 			\\
	Java version && 1.6                              			\\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Bewertung von jMathPlot}
\end{table}

\subsection{\href{http://approximatrix.com/products/openchart2/}{Openchart2}}
Basierend auf JOpenChart hat Approximatrix die Plotbibliothek Openchart2 entwickelt. Openchart2 enthält nur 2D Diagramme und Graphen, wobei die gängigsten Typen enthalten sind. Die neuste Version ist die 1.4.3 vom 1.9.2009. Die Entwicklung seitens Approximatrix wurde eingestellt, die Bibliothek ist aber nach wie vor als OpenSource Projekt verfügbar.
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l}
	\hline
	Entwicklungsteam & 7 & kleines Unternehmen 					\\
	Version &7 & 1.4.3, 01.09.09, nicht mehr weiterentwickelt  	\\
	Entwicklungstand& 6 &                                      	\\
	Benutzbarkeit& 6 & API Dokumentation, Developers Guide     	\\
	Funktionalität& 7&                                          \\
	Abhängigkeiten &10 & Keine                                  \\
	Größe &8 & ~125KiB                                          \\
	Lizenz &9 & LGPL                                            \\
	Java version & & 1.5                                      	\\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Bewertung von Openchart2}
\end{table}

\subsection{\href{http://jzy3d.org/}{Jzy3d}}
Eine breite Auswahl an zwei- und dreidimensionalen Graphen bietet jzy3d. Gezeichnet werden kann auf AWT, Swing oder Eclipse RCP. Basierend auf jogl2 nutzt die Opensource Bibliothek die OpenGL Schnittstelle. Abhängigkeiten hat sie neben jogl2 zu jdt, opencsv, log4j und junit. Die neueste stabile Version 0.9.1 ist vom 13.Oktober 2013, der neuste 0.9.2 Snapshot ist vom 5. Januar. Der Code und Tutorial sind auf Github verfügbar.\footnote{https://github.com/jzy3d/jzy3d-api}\footnote{http://jzy3d.org/}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l}
	\hline
	Entwicklungsteam & 5 & 8 Contributers							\\
	Version & 5 & 0.9.2-Snapshot (02.01.15)							\\
	Entwicklungstand &&												\\
	Benutzbarkeit &7 &Tutorien, JavaDoc und Entwicklerdokumentation \\
	Funktionalität& 8  &                                            \\
	Abhängigkeiten &5& junit, log4j, opencsv, Swt/awt				\\
	Größe& 6& ~600KiB - Core										\\
	Lizenz &10 & BSD												\\
	Java version && 1.5                                             \\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Bewertung von Jzy3d}
\end{table}

\subsection{\href{http://xeiam.com/xchart/}{XChart}}
XChart ist eine einfache und leichtgewichtigte Diagrammbibliothek. Sie steht unter der Apache 2.0 Lizenz zur Verfügung und befindet sich aktuell in der Version 2.4.3 vom 09.01.2015. Die Programmbibliothek ist mit ~100KB als jar-Datei recht klein und hat keine zusätzlichen Abhängigkeiten. 

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l}
	\hline
	Entwicklungsteam & 8 & Unternehmen (Xeiam)      \\
	Version &7& 2.4.2 (30.10.14)                   	\\
	Entwicklungstand &  &                           \\
	Benutzbarkeit &6 & JavaDoc, Beispiele           \\
	Funktionalität& 7  &                            \\
	Abhängigkeiten &10 & Keine                      \\
	Größe &9& ~115KiB                               \\
	Lizenz & 9 & Apache 2.0                         \\
	Java version && 1.6                             \\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Bewertung von XChart}
\end{table}

\subsection{Auswahl}

Nach einer Evaluation über eien gewichtete Bewertungsmatrix schränkte sich die Auswahl auf JFreeChart und XChart ein. Nach einem direkten Vergleich wurde sich für JFreeChart entschieden. Es geht aus der Matrix mit den meisten Punkten hervor, bietet mehr Möglichkeiten und ist dadurch besser geeignet, da auch in Zukunft noch weitere Funktionen implementiert werden können.


\begin{table}[h]
\begin{tabular}{l|l|l|l|l|l|l|l|l|l}
	\hline
	Gewichtung & Bibliotheken & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 \\ \hline
	0 & Entwicklungsteam & 3 & 1 & 1 & 1 & 1 & 6 & 5 & 7 \\
	1 & Version & 2 &  8 & 10 & 4 & 4 & 7 & 5 & 7 \\
	2 & Entwicklungstand & 4 & 9 & 9 & 1 & 5 & 6 & 7 & 8 \\
	3 & Benutzbarkeit & 9 & 7 & 8  & 4 &  4& 6 & 7 & 6     \\
	4 & Funktionalität& 8  & 10 & 2 & 8 & 5 &  7 & 8 & 7    \\
	1 & Abhängigkeiten & 9 & 4 & 4 & 4  &10&  10 & 5 & 10  \\
	1 & Größe & 7 & 2 & 3 & 7 & 7 & 8 & 6 & 9 \\
	1 & Lizenz & 10 & 10  &10   & 8 & 10 &  9 & 10 & 9 \\
	$\sum$ & & 87 & 93 & 75 & 69 & 67 & 85 & 85 & 90     \\
	\hline
\end{tabular}
\caption{Bewertungsmatix zur Auswahl einer Plotbibliothek}
\end{table}


\section{Strukturierung der SetlX Befehle}

Die gewählte Plotbibliothek soll aus SetlX heraus angesprochen werden. Dieser Abschnitt dient dazu, den Umfang und die Funktion dieser Befehle in SetlX zu definieren und beschreiben.

Der Hintergrundgedanke zu den Befehlen war der, dass die Aufrufe nur gemappt werden sollen und keine intern Verwaltung der Graphen und Zeichenoberflächen vonstatten gehen soll.
Die Verwaltung muss der Benutzer selbst betreiben. Das hat den Vorteil, dass man beliebig viele Graphen und Fenster benutzen kann. 
Methoden, welche mit der Zeichenoberfläche oder den Graphen arbeiten haben als Rückgabewerte eintweder ein Canvas- oder einen Graphobjekt. Diese können in einer Variablen gespeichert werden um später weitere Aufgaben damit durchzuführen, wie Graphen hinzufügen oder entfernen, eine Legende anzuzeigen oder den Zeichenausschnitt zu ändern.
Im Folgenden werden die Funktionen vorgestellt, welche von SetlX aus zur Verfügung gestellt werden sollen.

\subsection{Grundlegende Funktionen}
\label{grundlegendefunktionen}
\begin{lstlisting}
Canvas canvas := plot_createCanvas([String: name])
Graph y := plot_addGraph(Canvas: canvas, String: function, String: name, 
	[List<Integer>: color], [Boolean: plotArea])
Graph y := plot_addListGraph(Canvas: canvas, List: function, String: name, 
	[List<Integer>: color], [Boolean: plotArea])
Graph y := plot_addParamGraph(Canvas: canvas, String: x-function, 
	String: y-function, String name, List<Doubel> parameterLimits, 
	[List<Integer>: color], [Boolean: plotArea])
Graph y := plot_addBarChart(Canvas: canvas, List: values, List: valueNames, 
	[String: name])
Graph y := plot_addPieChart(Canvas: canvas, List: values, List: valueNames)
Graph y := plot_addBoxChart(Canvas: canvas, List<List<Number>>: values, 
	List<String>: valueNames, [String: name])
plot_addLabel(Canvas: canvas, List<Double>, String labelText)
plot_removeGraph(Canvas: canvas, Graph: graph)
plot_labelAxis(Canvas: canvas, String: xLabel, String: yLabel)
plot_defineTitle(Canvas: canvas, String: titel)
plot_legendVisible(Canvas: canvas, Boolean: activate)
plot_modScale(Canvas: canvas, Tupel: x-Min-Max, Tupel: y-Min-Max)
plot_exportCanvas(Canvas: canvas, String: datapath)
plot_modScaleType(Canvas: canvas, String: x-Type, String: y-Type)
Graph y := plot_addBullets(Canvas: canvas, List<List<Double>>: xy Tupels, 
	[List<Integer>: color])
plot_modSize(Canvas: canvas, Tupel<Integer, Integer>: windowSize)
\end{lstlisting}

\subsubsection*{createCanvas}
Diese Funktion erzeugt eine neue Oberfläche, auf der Graphen und Diagramme erzeugt werden können. Diese muss bei folgenden Operationen immer angegeben werden, um auch auf mehreren Oberflächen gleichzeitig arbeiten zu können. Mit dem optionalen Argument kann ein Titel schon bei der Erzeugung angegeben werden.

Optional: Titel als String

\subsubsection*{addGraph}
Erzeugt einen Graphen auf einer gegebenen Oberfläche. Dieser Graph kann aus einem Funktionsstring, zum Beispiel $f(x) = x^2$, erzeugt werden. Über den dritten Parameter wird diesem Graphen ein Name gegeben, der in der Legende angezeigt wird. Über zwei optionale Parameter kann angegeben werden, welche Farbe der Graph haben soll und ob die Fläche unter dem Graphen gezeichnet werden soll.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Funktion als String\\
Pflicht: Name als String\\
Optional: Farbe als RGB-Liste\\
Optional: Fläche als boolean

\subsubsection*{addListGraph}
addListGraph erzeugt einen Graphen auf der gegebenen Oberfläche. Dieser Graph wird als Liste von Punkttupeln $\left[ x,y\right]$ definiert. Über den dritten Parameter wird diesem Graphen ein Name gegeben, der in der Legende angezeigt wird. Über zwei optionale Parameter kann angegeben werden, welche Farbe der Graph haben soll und ob die Fläche unter dem Graphen gezeichnet werden soll.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Funktion als Liste von Listen\\
Pflicht: Name als String          \\
Optional: Farbe als RGB-Liste\\
Optional: Fläche als boolean

\subsubsection*{addParamGraph}
Erzeugt einen Graphen aus einer Parameterfunktion. Dabei werden die Funktion für x und y als String übergeben. Diese sollten dabei den gleichen Parameter benutzen. Danach werden das Intervall, in dem die Parameter gezeichnet werden sollen angegeben.
Über den vierten Parameter wird diesem Graphen ein Name gegeben, der in der Legende angezeigt wird. Über zwei optionale Parameter kann angegeben werden, welche Farbe der Graph haben soll und ob die Fläche unter dem Graphen gezeichnet werden soll.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: x-Funktion als String\\
Pflicht: y-Funktion als String   \\
Pflicht: Name als String\\
Pflicht: Parametergrenzen als Liste  \\
Optional: Farbe als RGB-Liste       \\
Optional: Fläche als boolean

\subsubsection*{addBarChart}
Erzeugt ein Balkendiagramm auf der gegebenen Oberfläche mit den übergebenen Werten.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Werte der Balken als Liste von Zahlen\\
Pflicht: Namen der einzelnen Werte als Liste  \\
Optional: Angezeigter Name in der Legende als String

\subsubsection*{addPieChart}
Erzeugt ein Kreisdiagramm auf der gegebenen Oberfläche mit den übergebenen Werten.
Es kann nur ein Kreisdiagramm auf eine Oberfläche (Canvas) gezeichnet werden.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Werte einzelnen Kuchenstücke als Liste von Zahlen\\
Pflicht: Namen der einzelnen Werte als Liste  \\

\subsubsection*{addBoxChart}
Erzeugt ein Boxplot auf der gegebenen Oberfläche mit den übergebenen Werten.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Werte der Balken als Liste von Listen von Zahlen\\
Pflicht: Namen der einzelnen Werte als Liste  \\
Optional: Angezeigter Name in der Legende als String

\subsubsection{addLabel}
Fügt einen beliebigen Text an einer bestimmten Stelle, die als x-y Tupel angegeben wird ein.

Pflicht: Canvas                 \\
Pflicht: Position als xy-Tupel   \\
Pflicht: Text als String

\subsubsection*{removeGraph}
Entfernt einen gegeben Graphen aus einer Oberfläche.

Pflicht: Canvas              \\
Pflicht: Graph 

\subsubsection*{labelAxis}
Fügt eine Beschriftung für die x und y-Achse ein.

Pflicht: Canvas                           \\
Pflicht: Text für die xAchse als String   \\
Pflicht: Text für die yAchse als String

\subsubsection*{defineTitle}
Fügt einen Titel für das angegebene Canvas ein.

Pflicht: Canvas                           \\
Pflicht: Titel als String

\subsubsection*{legendVisible}
Aktiviert und Deaktiviert die Legende einer Oberfläche mittels eines Boolean Parameters.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Sichtbarkeit als Boolean

\subsubsection*{modScale}
Setzt die X- und Y-Achsengrenzen. Dabei werden die Werte für X- und Y-Achse mit einem Befehl gesetzt und als Zweiertupel der Form $\left[ min, max \right]$ angegeben.

Pflicht: Canvas                                  \\
Pflicht: Grenzen der X-Werte als xMinMax-Tupel   \\
Pflicht: Grenzen der Y-Werte als yMinMax-Tupel

\subsubsection{modScaleType}
Verändert den Achsentyp für die X- und Y-Achse. Mögliche Werte sind:
\begin{itemize}
\item linear
\item logarithm
\item ...
\end{itemize} 

Pflicht: Canvas                                \\
Pflicht: Skalentyp der x-Achse als String      \\
Pflicht: Skalentyp der y-Achse als String

\subsubsection{exportCanvas}
Speichert die erstellte Oberfläche als Bild in dem angegeben Dateipfad.

Pflicht: Canvas                                 \\
Pflicht: Pfad und Dateiname als String

\subsubsection{addBullets}
Fügt Punkte an angegebene Stellen im Diagramm ein. Die Punkte werden als Liste von Listen ( [[1,2]] oder [[1,2], [3,4]]) angegeben. Somit können beliebig viele Punkte mit einer Funktion gesetzt werden. Als optionaler Parameter kann die Farbe der Punkte als RGB-Tupel übergeben werden (z.b. [0,0,0] für Schwarz).
Als Rückgabewert bekommt man ein Graphobjekt um die Punkte über removeGraph wieder zu entfernen.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: x und y Positionen der Punkte als Liste von Listen\\
Optional: Farbe als RGB-Tripel

\subsubsection{modSize}
Ändert die Größe des angezeigten Fensters.

Pflicht: Canvas\\
Pflicht: Neue Breite und Höhe des Fensters als Tupel

